% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\section{Introduzione}
	\subsection{Scopo del documento}
		Tale documento ha lo scopo di pianificare il modo e i tempi in cui verranno svolte le attività  dai membri del gruppo Kaizenteam.
		In particolare, gli scopi di tale documento sono:
		\begin{itemize}
			\item Descrivere il ciclo di vita scelto per il prodotto;
			\item Fissare le varie fasi di sviluppo esplicandone scopo e dettagli;
			\item Analizzare a gestire gli eventuali rischi;
			\item Descrivere cosa dovrà  esser fatto nelle varie fasi di sviluppo;
			\item Preventivare l'impegno delle risorse;
			\item Calcolare il consuntivo di utilizzo delle risorse durante lo svolgimento del progetto.
		\end{itemize}
	\subsection{Scopo del prodotto}
		Lo scopo del prodotto è produrre un framework per lo stack tecnologico formato da Node.js, Express.js e Socket.io in grado di generare grafici i cui dati sono letti da sorgenti arbitrarie e che metta a disposizione funzioni di aggiornamento dei grafici lato server tramite tecnologia WebSocket.
	\subsection{Glossario}
		Al fine di evitare ogni genere di ambiguità relativa al linguaggio o ai termini utilizzati nei documenti, si allega il 
	\subsection{Riferimenti}
		\subsubsection{Normativi}
			\begin{itemize}
				\item[Capitolato D'Appalto C3]: Norris: Real-time Business Intelligence. Reperibile all'indirizzo: \uri{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2014/Progetto/C3.pdf}
				\item[Norme Di Progetto]: "Norme di Progetto \lastversion".
			\end{itemize}
		\subsubsection{Informativi}
			\begin{itemize}
				\item[Analisi dei Requisiti]: “Analisi dei Requisiti \lastversion”;
				\item[Piano di Qualifica]: “Piano di Qualifica \lastversion”;
				\item[Studio di Fattibilità]: “Studio di Fattibilità \lastversion”;
				\item[Software Engineering - Ian Sommerville - 9th Edition (2010)]: Part 4 – Software Management;
				\item[Slide dell’insegnamento Ingegneria del Software modulo A]: Il ciclo di vita del software, gestione di progetto.
			\end{itemize}
	\subsection{Ciclo di vita}
		Il modello di ciclo di vita scelto per il prodotto è il \underline[modello incrementale].
		Si è deciso dunque di dividere lo sviluppo del progetto in varie fasi. Il termine di ognuna di esse è segnato da una milestone. Una milestone può essere o una revisione o un incontro con il proponente. Si è preferito fissare milestone non a lunga distanza tra loro per ridurre i rischi e permettere di aver un resoconto da parte del proponente ad ogni fase. Per ogni fase di sviluppo vengono pianificati vari periodi di verifica per ogni attività, solitamente uno ogni 7 giorni con durata media di 2 giorni. Ogni verifica è importante perché quella diventerà una baseline.
		\begin{description}
			\item[Fase A]: Questa fase è caratterizzata da 3 sottofasi:
				\begin{itemize}
					\item Individuazione/creazione degli strumenti per documentazione e di supporto;
					\item Creazione norme di progetto;
					\item Creazione documentazione ("Studio di Fattibilità", seguito da "Analisi dei Requisiti", "Piano di Progetto", "Piano di Qualifica" e "Glossario").
				\end{itemize}
				In questa fase l'attività più onerosa sarà quella di analisi.
				Tra la seconda e la terza sottofase viene effettuato un'incontro con il proponente per chiarire le idee sulla comprensione del capitolato.
				Tale fase si conclude con la Revisione dei Requisiti. In tale modo si avrà un riscontro immediato sulle intenzioni del proponente.
			\item[Fase AD]: Caratterizzata dall’analisi di dettaglio. Saranno inseriti i nuovi requisiti individuati dagli analisti. I requisiti che non rispecchiavano le richieste del proponente saranno corretti, e verrà portato un incremento agli altri documenti.
			Tale fase si conclude con un incontro con il proponente che visionerà e confermerà le modifiche fatte.
			\item[Fase PA]: Caratterizzata dalla progettazione architetturale. Questa fase ha inizio quando il documento "Analisi dei Requisiti" è nello stato tra acceptable e addressed e termina con la Revisione di Progetto. Verranno apportati incrementi ai documenti prodotti dalle precedenti fasi. Alla “Revisione di Progetto” si prevede di consegnare il documento “Specifica Tecnica”.
			\item[Fase PROB]: In questa fase si procede con la progettazione di dettaglio e la codifica dei requisiti obbligatori. Tale fase si conclude con la visione del proponente di un primo prototipo che dovrà soddisfare i requisiti obbligatori. Verranno apportati incrementi ai documenti prodotti dalle precedenti fasi.
			\item[Fase PRD]: In questa fase si procede con la progettazione di dettaglio e la codifica dei requisiti desiderabili. Tale fase si conclude con la visione del proponente di un primo prototipo che dovrà soddisfare i requisiti obbligatori e desiderabili. Verranno apportati incrementi ai documenti prodotti dalle precedenti fasi.
			\item[Fase PROP]: In questa fase si procede con la progettazione di dettaglio e la codifica dei requisiti opzionali. Tale fase si conclude con la Revisione di Qualifica, nella quale sarà presentato il software che implementa tutti i requisiti (obbligatori, desiderabili e opzionali). Verranno apportati incrementi ai documenti prodotti dalle precedenti fasi.
			\item[Fase V]: Caratterizzata dalla validazione. In questa fase il progetto avrà termine. Verrà  quindi effettuata la validazione del software creato e successivamente verrà collaudato.
		\end{description}
		La scelta effettuata ci permette di spezzare facilmente ognuna di queste 7 macro-fasi in attività più piccole. Questo permette di avere maggior controllo sull’avanzamento del progetto, e soprattutto dà la possibilità di applicare il PDCA molto frequentemente.
		Ad ognuna delle varie attività sono state associate una o più risorse. Delle sotto-attività è stato riportato unicamente il Gantt.
	\subsection{Scadenze}
		Le scadenze che il gruppo Kaizen Team ha deciso di rispettare sono le seguenti:
		\begin{itemize}
			\item[Revisione dei requisiti]:\insdate\{16\}\{02\}\{2015\};
			\item[Revisione di Progettazione]:\insdate\{24\}\{04\}\{2015\};
			\item[Revisione di Qualifica]:\insdate\{29\}\{05\}\{2015\};
			\item[Revisione di Accettazione]:\insdate\{18\}\{06\}\{2015\};
		\end{itemize}