\level{2}{Processo di sviluppo}
		\level{3}{Studio di Fattibilità}
			Lo \insdoc{Studio di Fattibilità} deve essere rapido e accurato.\\
			Il documento di \insdoc{Studio di Fattibilità} viene redatto dagli analisti, sulla base di ciò che emerge dalle prime due riunioni. Qui i membri del gruppo si confrontano su tematiche riguardanti i capitolati quali:
			\begin{itemize}
				\item il dominio applicativo e tecnologico;
				\item il rapporto costi/benefici:
				\begin{itemize}
					\item confronto tra mercato attuale e futuro;
					\item costo di produzione e redditività dell'investimento;
				\end{itemize}
				\item i rischi ai quali essi sono soggetti.
			\end{itemize}

		\level{3}{Analisi dei Requisiti}
			Durante l'\insdoc{Analisi dei Requisiti} vengono catalogati e descritti tutti i requisiti che il prodotto dovrà possedere. Tali requisiti sono ottenuti da una delle seguenti fonti (presentate in ordine decrescente di importanza):
			\begin{enumerate}
				\item capitolato d’appalto;
				\item incontri con il proponente;
				\item incontri con il committente;
				\item valutazioni interne al gruppo di lavoro.
			\end{enumerate}
			Tali requisiti sono raccolti all'interno del documento \insdoc{Analisi dei Requisiti}. All'interno di tale documento è anche indicato un modo per verificare i requisiti in esso raccolti.
			\level{4}{Norme}
				\level{5}{Classificazione dei casi d'uso} \label{sec:classificazioneUC}
					I casi d'uso vengono identificati univocamente da una sigla nella forma UCYX.
					\begin{itemize}
						\item Y può assumere tre valori: N, A o D. N rappresenta tutti i casi d'uso inerenti a Norris, A rappresenta quelli inerenti l'applicazione Android e D rappresenta quelli che riguardano la Dashboard.
						\item X è un codice gerarchico numerico.
					\end{itemize}
					Sarà compito degli \insrole{analisti} identificare i casi d'uso e essi dovranno preoccuparsi di fornire un diagramma conforme allo standard UML per ogni caso d'uso non foglia. Qui di seguito sono riportate le informazioni da inserire nella parte testuale:
					\begin{itemize}
						\item titolo;
						\item attori (principali e secondari);
						\item precondizione;
						\item postcondizione;
						\item flusso principale degli eventi, dove si descrive il flusso dei casi d'uso figli; per ogni evento va specificato quanto segue:
						\begin{itemize}
							\item descrizione testuale;
							\item attori coinvolti;
							\item se l’evento è descritto nel dettaglio da un altro caso d’uso;
						\end{itemize}
						\item scenari alternativi; per ognuno di essi va specificato quanto segue:
						\begin{itemize}
							\item descrizione testuale;
							\item attori coinvolti;
							\item se lo scenario è descritto nel dettaglio da un altro caso d’uso.
						\end{itemize}
					\end{itemize}
				\level{5}{Classificazione dei requisiti}
					I requisiti dovranno essere classificati per tipo e importanza, utilizzando la seguente codifica: R[X][Y][Z].\\
					La codifica appena presentata deve essere interpretata nel modo seguente:
					\begin{enumerate}
						\item X indica l'importanza strategica del requisito e può assumere uno dei seguenti valori:
						\begin{itemize}
							\item R: requisiti obbligatori (required);
							\item D: requisiti desiderabili (desiderable);
							\item O: requisiti opzionali (optional).
						\end{itemize}
						\item Y indica la tipologia del requisito e può assumere i seguenti valori:
						\begin{itemize}
							\item F: indica che si tratta di un requisito funzionale (functional);
							\item P: indica che si tratta di un requisito prestazionale (performance);
							\item Q: indica che si tratta di un requisito di qualità (quality);
							\item C: indica che si tratta di un requisito di vincolo (constraint).
						\end{itemize}
						\item Z indica il codice gerarchico che identifica un requisito e dev'essere univoco.
					\end{enumerate}
	\level{4}{Strumenti}
		\level{5}{Software per la creazione di diagrammi UML}
			Per l'attività di Analisi dei Requisiti sono stati utilizzati i seguenti strumenti:
			\begin{itemize}
				\item per la creazione dei diagrammi UML è stato utilizzato il software Astah;
				\item per la classificazione dei requisiti è stata utilizzata un'applicazione web creata dagli \insrole{Amministratori}.
			\end{itemize}
			Il software Astah è descritto nell'appendice \nameref{app:strumenti}, mentre l'applicazione per la classificazione dei requisiti è descritta nell'appendice \nameref{sec:tracker}.
			
	\level{3}{Progettazione}
Scopo dell'attività di progettazione è produrre una soluzione soddisfacente per tutti i soggetti coinvolti nel progetto, una volta compreso esattamente quali sono i requisiti del problema. \\
Approfondendo la progettazione del prodotto fino ad arrivare a moduli abbastanza semplici da essere capiti da una sola persona, si otterranno le istruzioni necessarie ai \insrole{Programmatori} per ottenere il prodotto finito.
			
\level{4}{Progettazione architetturale}
La progettazione ad alto livello dell'architettura e dei singoli componenti del framework \projectname{} viene descritta dai \insrole{Progettisti} nel documento \insdoc{Specifica Tecnica v1.00}, avendo cura di rispettare i seguenti aspetti.
\level{5}{Norme}
\level{6}{Design Pattern}
Al fine di consentire una migliore comprensibilità del documento, nonché delle scelte progettuali e della progettazione stessa, i \insrole{Progettisti} dovranno indicare i pattern architetturali impiegati, fornendo per ciascuno di essi:
\begin{itemize}
\item una descrizione testuale e grafica;
\item la motivazione che ha portato alla sua scelta;
\item una breve descrizione dell'applicazione del pattern al progetto.
\end{itemize}
\level{6}{Diagrammi UML}
Per formalizzare ed esplicitare alcuni aspetti specifici del sistema è necessario utilizzare i seguenti diagrammi UML:
\begin{itemize}
\item diagrammi dei package, per rappresentare l'aspetto generale del sistema;
\item diagrammi delle classi, per rappresentare le componenti fondamentali dell'architettura;
\item diagrammi delle attività, per rappresentare il flusso delle operazioni e dei componenti del sistema, qualora la sola descrizione testuale risulti complessa;
\item diagrammi di sequenza, per rappresentare le interazioni tra le componenti del sistema, qualora la sola descrizione testuale risulti complessa.
\end{itemize}
Tali diagrammi dovranno seguire le indicazioni fornite nella sezione \nameref{sec:UML}.
				
\level{6}{Tracciamento delle componenti}
Per garantire la qualità del prodotto è fondamentale che ogni requisito sia soddisfatto da uno e un solo componente. Tale tracciamento viene generato automaticamente dall'applicazione per la gestione dei requisiti sotto forma di tabelle.
\level{6}{Test di integrazione}
Per ottenere maggior efficienza ed efficacia durante l'attività di test, è auspicabile che i \insrole{Progettisti} si preoccupino di definire delle classi di verifica per appurare che il funzionamento dei componenti sia quello previsto. Sarebbe infatti ideale poter fornire degli strumenti completamente automatici ai \insrole{Verificatori}.\\
La progettazione delle classi per la verifica deve essere fatta da persone diverse da coloro che hanno progettato la classe da verificare, quando ciò fosse possibile.
\level{5}{Strumenti}
Per la progettazione architetturale sono stati utilizzati i seguenti strumenti:
\begin{itemize}
\item per la creazione dei diagrammi UML è stato utilizzato Astah;
\item per il tracciamento delle componenti è stata utilizzata l'applicazione web sviluppata dagli \insrole{Amministratori}.
\end{itemize}
Il software Astah è descritto in modo dettagliato nell'appendice \nameref{app:strumenti}, mentre l'applicazione web per il tracciamento viene descritta nell'appendice \nameref{sec:tracker}.


\level{4}{Progettazione di dettaglio}
La progettazione di dettaglio dei singoli componenti del framework \projectname{} viene descritta dai \insrole{Progettisti} nel documento \insdoc{Definizione di Prodotto v1.00}, avendo cura di rispettare i seguenti aspetti.
\level{5}{Norme}
\level{6}{Diagrammi UML}
Durante questa progettazione devono essere aggiornati con l'aggiunta di dettagli i seguenti diagrammi:
\begin{itemize}
\item diagrammi delle classi;
\item diagrammi di sequenza;
\item diagrammi delle attività.
\end{itemize}
Tali diagrammi dovranno seguire le indicazioni fornite nella sezione\nameref{sec:UML}.
\level{6}{Definizione di classe}
Ogni classe individuata dai \insrole{Progettisti} deve avere, oltre ad un proprio diagramma, una descrizione testuale contenente:
\begin{itemize}
\item il nome della classe completo dei package di cui fa parte;
\item la descrizione della classe con l'indicazione della sua funzione nel contesto del package a cui appartiene;
\item le sue relazioni con altre classi;
\item l'elenco dei metodi accompagnati da una breve ma significativa descrizione;
\item l'elenco degli attributi.
\end{itemize}
\level{6}{Test di unità}
I \insrole{Progettisti} devono definire i test di unità necessari per verificare che il funzionamento delle classi sia quello previsto.
\level{5}{Strumenti}
Per la progettazione di dettaglio è stato utilizzato il software Astah, descritto nell'appendice \nameref{app:strumenti}, per la creazione dei diagrammi UML.
