\level{1}{Descrizione delle classi}
	\level{2}{Legenda}
		Viene riportata in seguito la legenda riguardante i diagrammi presenti in tale sezione. Sono stati utilizzati colori diversi per classi con compiti diversi:
		\begin{itemize}
			\item le classi in grigio rappresentano librerie o moduli esterni, sui quali non abbiamo alcuna responsabilità;
			\item le classi in arancione sono tutte le classi factory presenti e le interfacce che esse implementano;
			\item le classi in verde sono le classi del modello che implementano l'interfaccia Updater e l'interfaccia Updater stessa;
			\item le classi in rosa sono le classi del modello che implementano la classe ChartImpl.
		\end{itemize}
	\level{2}{Norris}
		In questa sezione sono presenti le descrizioni di tutte le classi presenti all'interno del prodotto Norris. Queste sono state suddivise in base al componente nelle quali sono contenute.
		\input{Classi/Norris.tex}
		\input{Tex/ClassiAggiuntiveNorris.tex}
	\level{2}{Chuck}
		In questa sezione sono presenti le descrizioni di tutte le classi presenti all'interno del prodotto Chuck. Queste sono state suddivise in base al componente nelle quali sono contenute.
		\input{Classi/Chuck.tex}
		\input{Tex/ClassiAggiuntiveChuck.tex}
	\level{2}{Applicazione Android}
		In questa sezione sono presenti le descrizioni di tutte le classi presenti all'interno dell'applicazione Android. Queste sono state suddivise in base al componente nelle quali sono contenute.
		\input{Classi/Applicazione.tex}
		\input{Tex/ClassiAggiuntiveApp.tex}
