\level{1}{Esiti delle revisioni}
	Dopo ogni revisione, richiesta dal committente e sostenuta dal gruppo \groupname{}, segue una \insglo{fase} di assestamento. In questa \insglo{fase} vengono risolte le problematiche e le mancanze rilevate dal committente durante la revisione, prima di proseguire con le rimanenti attività indicate nel \insdoc{Piano di Progetto}.
	Vengono riportate di seguito le modifiche effettuate in seguito alle critiche e ai suggerimenti ricevuti in sede di revisione, assieme ad una valutazione sull'esito della revisione stessa.
	\level{2}{Revisione dei Requisiti}
		Il gruppo è rimasto soddisfatto dall'esito della revisione, in quanto ha dimostrato che è stato fatto un discreto lavoro fino alla scadenza.
		Si descrivono le modifiche apportate ai documenti presentati:
		\begin{description}
			\item[Analisi dei Requisiti:] Sono stati rivisti i casi d'uso. In particolare sono state effettuate le seguenti modifiche:
			\begin{itemize}
				\item correzione delle imprecisioni rilevate;
				\item aggiunta dei sottocasi ai casi d'uso poco dettagliati;
				\item aggiunta dei diagrammi che mostrano le relazioni tra gli utenti-attori;
				\item aggiunta di appendici;
				\item modifica e aggiunta di requisiti;
				\item nuovo tracciamento requisiti-fonti, fonti-requisiti.
			\end{itemize}
			\item[Norme di Progetto:] Si è cercato di riorganizzare le norme secondo i suggerimenti del committente in modo da accrescere l'usabilità del documento. A tal fine i contenuti del documento sono stati organizzati prima seguendo la classificazione data dallo standard 12 207 (processi primari, di supporto e organizzativi), poi per singoli processi e attività, e infine per procedure e strumenti di supporto.
			\item[Piano di Progetto:] Per correggere gli errori segnalati si è deciso di rinominare le fasi scegliendo un nome che le identificasse per obiettivo. Nella sezione “Analisi dei rischi” è stato inserito per ogni rischio il suo riscontro effettivo al termine di ogni \insglo{fase} portata a termine e modificato di conseguenza il grado di occorrenza e di pericolosità qualora questo sia diminuito o aumentato. La sezione “Resoconto” è stata riorganizzata spostando in una appendice le informazioni riguardanti l'investimento da parte del gruppo, non rilevanti per il committente. Infine la distribuzione delle ore è stata rivalutata per ruolo, riducendo progressivamente le ore al \insrole{Project Manager} e all'\insrole{Amministratore} in considerazione del fatto che il primo ha compiti prevalentemente organizzativi, che richiederanno una modesta percentuale di tempo, mentre i compiti del secondo si concentrano prevalentemente nella prima parte del progetto, in cui c'è la necessità di predisporre l'ambiente di lavoro e gli automatismi necessari, e pertanto si prevede che il lavoro svolto in precedenza permetterà una riduzione di tale ruolo. Il tempo tolto a questi ruoli è stato aggiunto all'attività di verifica, che occupava appena un terzo del monte ore totali, passando da 32\% a 37\%.
			\item[Piano di Qualifica:] Durante la revisione col committente sono state rilevate diverse irregolarità in merito ai contenuti di questo documento. Per porvi rimedio sono state corrette alcune parti fondamentali, in particolare:
			\begin{itemize}
				\item è stata riorganizzata la sezione Strategia relativa alla verifica durante le diverse fasi di progetto;
				\item è stato introdotto un paragrafo relativo all'applicazione del Ciclo di Deming;
				\item è stata riorganizzata la sezione Strategia relativa alle metriche per i processi e per il \insglo{prodotto}.
			\end{itemize}
		\end{description}
		In tutti i documenti si è fatto in modo di rivedere i punti in cui sono emersi fraintendimenti da parte del committente rispetto alle nostre argomentazioni.
	\level{2}{Revisione di Progettazione}
		Anche in seguito a questa revisione il gruppo può dirsi soddisfatto, in quanto le valutazioni da parte del committente sono state abbastanza positive.\\
		In base alle osservazioni che ci sono state fatte e ai consigli che ci sono stati dati, sono state apportate alcune modifiche ai documenti.
		\begin{description}
			\item[Analisi dei Requisiti] Non è stata fatta alcuna modifica sostanziale, in quanto tale documento è stato valutato positivamente.
			\item[Norme di Progetto] In sede di revisione è stata apprezzata la riorganizzazione del contenuto effettuata durante le fasi precedenti. Ci è stato fatto notare che lo stile era quasi esclusivamente narrativo. Inoltre l'usabilità del documento non era ancora ottimale. Abbiamo dunque agito nel seguente modo:
			\begin{itemize}
				\item abbiamo inserito numerose immagini e qualche diagramma per semplificare la comprensione durante la lettura del documento;
				\item abbiamo inserito un paragrafo che riassumesse i vari task che devono essere eseguiti durante le attività previste; tale paragrafo fa anche riferimento alle norme e alle procedure che si devono mano a mano seguire. In tal modo un lettore è in grado di sapere esattamente cosa deve fare e come lo deve fare nel momento in cui sta svolgendo una data attività.
			\end{itemize}
			Si noti che abbiamo apportato i cambiamenti sopra descritti concentrandoci soprattutto sulle nuove sezioni aggiunte (esempio: Progettazione). Questo perché abbiamo ritenuto senza senso dover utilizzare una grande quantità di tempo per sistemare parti delle norme che a questo punto del progetto non vengono praticamente più usate.
			\item[Specifica Tecnica] L'esito della revisione di tale documento è stato negativo. Infatti, sono state fatte numerose osservazioni da parte del committente su cose che avrebbero potuto essere migliorate. In particolare, i problemi (e le soluzioni successivamente trovate) sono presentati in seguito.
			\begin{itemize}
				\item Innanzitutto, la struttura del documento non risultava adeguata. Abbiamo infatti impostato il documento esclusivamente per livelli di astrazione. Questo modo di procedere fa si che la lettura non si di facile comprensione (si perde facilmente il filo). È stato risolto questo problema semplicemente riorganizzando la struttura della progettazione architetturale e dividendola per prodotti.
				\item In secondo luogo, le relazioni tra componenti e classi non sono state specificate molto bene, rimanendo perlopiù astratte. Per risolvere il problema, si è semplicemente fatto uno sforzo ulteriore per specificare meglio quanto richiesto.
				\item Infine, ci hanno fatto notare che il modo in cui avevamo presentato i \insglo{pattern} utilizzati era insufficiente: abbiamo risolto la cosa contestualizzando il loro uso mediante immagini rappresentanti le classi in cui sono presenti tali \insglo{pattern}.
			\end{itemize}
			\item[Piano di Progetto] Sono state trovate alcune lacune in tale documento. In particolare, sezioni diverse in qualche caso mancavano di coerenza tra loro. Inoltre, alcuni contenuti erano insoddisfacenti e/o presenti in sezioni sbagliate. Dopo una discussione approfondita con il committente per cercare di capire meglio i nostri errori, questi sono stati corretti.
			\item[Piano di Qualifica] Tale documento, anche se parecchio migliorato rispetto alle versioni precedenti, restava comunque distante dal livello a cui ambisce. In particolare, in sede di Revisione di Progettazione ci è stato fatto notare la mancanza di correlazione tra obiettivi e uso delle metriche. Inoltre erano da rivedere anche le strategie correttive che erano state individuate. Il gruppo ha discusso a lungo su come migliorare da questi punti di vista, sia internamente sia con il committente, cercando quindi di migliorare tanto la qualità dei contenuti quanto il modo in cui essi sono legati fra di loro in senso logico.
		\end{description}
		
    \level{2}{Revisione di Qualifica}
    Nonostante questa revisione abbia avuto un esito leggermente inferiore rispetto alle precedenti, il gruppo è abbastanza soddisfatto.\\
    In base alle osservazioni che ci sono state fatte e ai consigli che ci sono stati dati, sono state apportate alcune modifiche ai documenti.
    \begin{description}
        \item[Analisi dei Requisiti] Non è stata fatta alcuna modifica, in quanto tale documento è stato valutato positivamente alla precedente revisione.
        \item[Norme di Progetto] Nel complesso il documento è stato valutato in modo positivo. Ci è stata fatta notare la mancanza di norme riguardo i processi di validazione e fornitura, a cui abbiamo rimediato aggiungendo i rispettivi paragrafi. Inoltre abbiamo riorganizzato le descrizioni degli strumenti utilizzati, in modo che venissero descritte unicamente le procedure con cui essi sono stati utilizzati all'interno del progetto.   
        \item[Specifica Tecnica] L’esito della revisione di tale documento è stato negativo. Infatti, sono state fatte numerose osservazioni da parte del committente su cose che avrebbero potuto essere migliorate. I problemi (e le soluzioni successivamente trovate) sono presentati di seguito:
            \begin{itemize}
                \item Analogamente alla scorsa revisione, ci è stata segnalata la necessità di un maggiore dettaglio nella descrizione delle relazioni tra le classi di ogni componente . Per risolvere il problema abbiamo deciso di inserire un paragrafo apposito per spiegare le interazioni delle classi di ogni componente;
                \item In secondo luogo, alcuni diagrammi di attività non erano corretti. Abbiamo quindi provveduto a correggere gli errori in essi rilevati.
            \end{itemize}
    \item[Definizione di \insglo{Prodotto}] L’esito della revisione di tale documento è stato negativo. Infatti, anche per questo documento sono presenti numerose osservazioni da parte del committente su cose che avrebbero potuto essere migliorate. I problemi (e le soluzioni successivamente trovate) sono presentati di seguito:
            \begin{itemize}
                \item Innanzitutto ci è stata segnalata la necessità di riportare in un punto visibile i tipi implementati o ereditati dalle classi. Abbiamo risolto questo problema aggiungendo appositi diagrammi in cui vengono mostrate le gerarchie delle classi;
                \item In secondo luogo ci è stata segnalata la necessità di descrivere in modo dettagliato i diagrammi di sequenza. Abbiamo quindi provveduto a sistemare le descrizioni, assicurandoci che il grado di dettaglio fornito sia sufficiente per permettere ad un lettore esterno al progetto di comprendere i diagrammi in questione;
                \item Infine è stata sottolineata la generale assenza di spiegazioni riguardo le scelte progettuali. Abbiamo risolto questo problema aggiungendo spiegazioni laddove segnalato.
            \end{itemize}
    \item[Manuale utente] Abbiamo migliorato questo documento aggiungendo il glossario destinato all'utente e il workflow per la segnalazione di errori, come richiesto dalla revisione. Abbiamo, inoltre, modificato la descrizione delle \insglo{API} utilizzando uno stile tabellare.
    \item[Piano di Progetto] Nonostante la revisione di questo documento stia andando nella direzione giusta, l'esito non è pienamente soddisfacente. I problemi segnalati sono presentati di seguito:
            \begin{itemize}
                \item In primis ci è stata segnalata una collocazione impropria della descrizione del ciclo di vita all'interno del documento;
                \item In secondo luogo è stato nuovamente segnalato che la trattazione del preventivo a finire è erroneamente posta in corrispondenza con il consuntivo di periodo.
            \end{itemize}
            Abbiamo risolto entrambi i problemi riorganizzando i contenuti dell'intero documento.
    \item[Piano di Qualifica] Nonostante la revisione di questo documento stia andando nella direzione giusta, l'esito non è pienamente soddisfacente. I problemi (e le soluzioni successivamente trovate) sono presentati di seguito:
            \begin{itemize}
               \item Innanzitutto ci è stata segnalata la necessità di quantificare immediatamente gli obiettivi. Abbiamo risolto il problema esplicitando per ogni obiettivo se miriamo a raggiungere un risultato accettabile od ottimale;
               \item I contenuti segnalati inadeguati, sono stati spostati nelle sezioni apposite o eliminati;
               \item La descrizione del \insglo{PDCA} è stata corretta;
               \item Infine ci è stato segnalato che i contenuti delle appendici nelle quali vengono riportati gli esiti devono essere esplicitamente correlativi con gli obiettivi di qualità fissati nel corpo del documento. Abbiamo quindi provveduto ad inserire una tabella in cui vengono riportati gli obiettivi raggiunti e quelli ancora da raggiungere.
            \end{itemize}
    \end{description}
