\level{1}{Standard ISO/IEC 9126}
	Le norme ISO/IEC 9126 descrivono un modello di qualità del \insglo{software}, definiscono le caratteristiche che la determinano e propongono metriche per la misurazione.\\
	Tali norme suddividono i criteri qualitativi in tre aree.
	\begin{itemize}
		\item Qualità interna: è la qualità del \insglo{prodotto} \insglo{software} vista dall’interno e fa quindi riferimento alle caratteristiche implementative del \insglo{software} quali l’architettura e il codice che ne deriva.
		\item Qualità esterna: è la qualità del \insglo{prodotto} \insglo{software} vista dall’esterno nel momento in cui esso viene eseguito e testato in un ambiente di prova.
		\item Qualità in uso: è la qualità del \insglo{prodotto} \insglo{software} dal punto di vista dell’utilizzatore che ne fa uso all’interno di uno specifico sistema e contesto.
	\end{itemize}
	Le norme constano di quattro parti:
	\begin{enumerate}
		\item modello della qualità del \insglo{software};
		\item metriche per la qualità interna;
		\item metriche per la qualità esterna;
		\item metriche per la qualità in uso.
	\end{enumerate}
	\level{2}{Modello della qualità del software}
		Nella prima parte dello standard vengono descritti il modello relativo alla qualità esterna e interna e il modello riguardante la qualità in uso.
		\level{3}{Modello della qualità interna ed esterna}
			Il modello di qualità esterna ed interna stabilito nella prima parte dello standard è classificato da sei caratteristiche generali:
			\begin{description}
				\item[funzionalità] La funzionalità rappresenta la capacità del \insglo{software} di fornire le funzioni necessarie per operare in determinate condizioni, cioè in un determinato contesto.
				\item[affidabilità] L'affidabilità rappresenta la capacità di un \insglo{prodotto} \insglo{software} di mantenere il livello di prestazione quando viene utilizzato in condizioni specificate e per un certo periodo di tempo.
				\item[usabilità] L'usabilità rappresenta la capacità di un \insglo{prodotto} \insglo{software} di essere comprensibile. Un \insglo{software} è considerato usabile in proporzione alla facilità con cui gli utenti operano per sfruttare appieno le funzionalità che il \insglo{software} realizza.
				\item[efficienza] L'efficienza rappresenta la capacità di un \insglo{prodotto} di realizzare le funzioni richieste nel minor tempo possibile ed utilizzando nel miglior modo le risorse necessarie, quando opera in determinate condizioni.
				\item[manutenibilità] La manutenibilità rappresenta la capacità di un \insglo{prodotto} \insglo{software} di essere modificato (a costi accessibili ed in tempi rapidi). Le modifiche possono includere correzioni o adattamenti del \insglo{software} a modifiche negli ambienti, nei requisiti e nelle specifiche funzionali.
				\item[portabilità] La portabilità rappresenta la capacità di un \insglo{prodotto} \insglo{software} di poter essere trasportato da un ambiente all'altro (in modo sufficientemente veloce). L'ambiente include aspetti \insglo{hardware} e \insglo{software}.
			\end{description}
			Tali caratteristiche sono misurabili attraverso delle metriche.
		\level{3}{Modello della qualità in uso}
			Gli attributi presenti nel modello relativo alla qualità del \insglo{software} in uso sono rappresentati da quattro grandi categorie:
			\begin{description}
				\item[efficacia] L'efficacia di un \insglo{prodotto} \insglo{software} rappresenta la capacità di permettere all'utente di raggiungere obiettivi specifici con accuratezza e completezza in uno specifico contesto di utilizzo.
				\item[produttività] La produttività di un \insglo{prodotto} \insglo{software} rappresenta la capacità di permettere all'utente di impegnare un numero definito di risorse, in relazione all'efficienza raggiunta in uno specifico contesto di utilizzo.
				\item[sicurezza fisica] La sicurezza fisica di un \insglo{prodotto} \insglo{software} rappresenta la capacità di raggiungere un livello accettabile di rischio per i dati, le persone, il business, la proprietà o gli ambienti in uno specifico contesto di utilizzo.
				\item[soddisfazione] La soddisfazione di un \insglo{prodotto} \insglo{software} rappresenta la capacità di soddisfare gli utenti in uno specifico contesto di utilizzo.
			\end{description}
	\level{2}{Metriche per la qualità interna}
		Le metriche interne si applicano al \insglo{software} non eseguibile (come, ad esempio, il codice sorgente) e alla documentazione. Le misure effettuate permettono di prevedere il livello di qualità esterna ed in uso del \insglo{prodotto} finale in quanto, gli attributi interni influenzano le caratteristiche esterne e quelle in uso.
	\level{2}{Metriche per la qualità esterna}
		Le metriche esterne misurano i comportamenti del \insglo{prodotto} \insglo{software} rilevabili dai test, dall'operatività, dall'osservazione durante la sua esecuzione. L'esecuzione del \insglo{prodotto} \insglo{software} è fatta in un contesto tecnico rilevante.\\
		Le metriche esterne sono scelte in base alle caratteristiche che il \insglo{prodotto} finale dovrà dimostrare durante la sua esecuzione in esercizio.
	\level{2}{Metriche per la qualità in uso}
		Le metriche della qualità in uso misurano il grado con cui il \insglo{prodotto} \insglo{software} permette agli utenti di svolgere le proprie attività con efficacia, produttività, sicurezza e soddisfazione nel contesto operativo previsto.
