

















				Nelle seguenti sezioni vengono riportate le percentuali precise di requisiti che sono stati soddisfatti (in base al prodotto e alle componenti che riguardano). In particolare per ogni prodotto e per ogni sua componente viene detto quanti requisiti funzionali obbligatori, desiderabili e opzionali sono stati realizzati. I dati sono stati ottenuti facilmente a partire dal tracciamento (componenti-requisiti) presente nel nostro tracker.

				\level{5}{Numero di requisiti funzionali obbligatori realizzati}
					Si riportano di seguito le percentuali di requisiti funzionali obbligatori realizzati dalle componenti di Norris.
					\begin{table}[H]
						\centering
							\begin{tabu}{| l | c | c |}
								\hline
								Componente	& Percentuale requisiti funzionali obbligatori soddisfatti	& Esito		\\ \hline \hline
								InternalAPIManager	& 100\% 	& Ottimale  \\ \hline
								ExternalAPIManager  & 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
								DataModel  & 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
							\end{tabu}
						\caption{Esiti del calcolo delle percentuali di requisiti funzionali obbligatori realizzati da Norris durante la Fase PD}
					\end{table}
					Come è possibile notare dalla tabella, la percentuale dei requisiti funzionali obbligatori soddisfatti da Norris ha raggiunto un esito complessivamente \textbf{ottimale}.\\
					Si riportano di seguito le percentuali di requisiti funzionali obbligatori realizzati dalle componenti di Chuck.
					\begin{table}[H]
						\centering
							\begin{tabu}{| l | c | c |}
								\hline
								Componente	& Percentuale requisiti funzionali obbligatori soddisfatti	& Esito		\\ \hline \hline
								Directive  &	100\% 	& Ottimale  \\ \hline
								ChartView  & 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
								ViewModel  & 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
								DataModel  & 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
							\end{tabu}
						\caption{Esiti del calcolo delle percentuali di requisiti funzionali obbligatori realizzati da Chuck durante la Fase PD}
					\end{table}
					Come è possibile notare dalla tabella, la percentuale dei requisiti funzionali obbligatori soddisfatti da Chuck ha raggiunto un esito complessivamente \textbf{ottimale}.\\
					Si riportano di seguito le percentuali di requisiti funzionali obbligatori realizzati dalle componenti dell'Applicazione.
					\begin{table}[H]
						\centering
							\begin{tabu}{| l | c | c |}
								\hline
								Componente	& Percentuale requisiti funzionali obbligatori soddisfatti	& Esito		\\ \hline \hline
								Model				&   100\% 	& Ottimale \\ \hline
								Model:NorrisChart	&   100\% 	& Ottimale  \\ \hline
								Model:Service 		& 	100\%	& Ottimale   \\ \hline
								Presenter  			& 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
								View  				& 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
							\end{tabu}
						\caption{Esiti del calcolo delle percentuali di requisiti funzionali obbligatori realizzati dell'Applicazione durante la Fase PD}
					\end{table}
					Come è possibile notare dalla tabella la percentuale dei requisiti funzionali obbligatori soddisfatti dell'Applicazione ha raggiunto un esito \textbf{ottimale}.

				\level{5}{Numero di requisiti desiderabili funzionali realizzati}
					Si riportano di seguito le percentuali di requisiti desiderabili funzionali realizzati dalle componenti di Norris.
					\begin{table}[H]
						\centering
							\begin{tabu}{| l | c | c |}
								\hline
								Componente			& 	Percentuale requisiti funzionali desiderabili soddisfatti	& Esito		\\ \hline \hline
								InternalAPIManager	& 	100\% 	& Ottimale  \\ \hline
								ExternalAPIManager  & 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
								DataModel  			& 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
							\end{tabu}
						\caption{Esiti del calcolo delle percentuali di requisiti desiderabili funzionali realizzati da Norris durante la Fase PD}
					\end{table}
					Come è possibile notare dalla tabella la percentuale dei requisiti desiderabili funzionali soddisfatti da Norris ha raggiunto un esito \textbf{ottimale}. 
					\\ \\
					Si riportano di seguito le percentuali di requisiti desiderabili funzionali realizzati dalle componenti di Chuck.
					\begin{table}[H]
						\centering
							\begin{tabu}{| l | c | c |}
								\hline
								Componente	& Percentuale requisiti funzionali desiderabili soddisfatti	& Esito		\\ \hline \hline
								Directive	&	100\% 	& Ottimale  \\ \hline
								ChartView	& 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
								ViewModel	& 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
								DataModel	& 	100\%	& Ottimale  	\\ \hline
							\end{tabu}
						\caption{Esiti del calcolo delle percentuali di requisiti desiderabili funzionali realizzati da Chuck durante la Fase PD}
					\end{table}
					Come è possibile notare dalla tabella la percentuale dei requisiti desiderabili funzionali soddisfatti da Chuck ha raggiunto un esito, nel complesso, \textbf{ottimale}.

				\level{5}{Numero di requisiti opzionali funzionali realizzati}
				Si riportano di seguito le percentuali di requisiti opzionali funzionali realizzati dalle componenti di Norris.
				\begin{table}[H]
					\centering
						\begin{tabu}{| l | c | c |}
							\hline
							Componente	& Percentuale requisiti opzionali funzionali soddisfatti	& Esito		\\ \hline \hline
							InternalAPIManager	& 95\% 	& Accettabile  \\ \hline
							ExternalAPIManager  & 	96\%	& Accettabile  \\ \hline
							DataModel  & 	100\%	& Ottimale  \\ \hline
						\end{tabu}
					\caption{Esiti del calcolo delle percentuali di requisiti opzionali funzionali realizzati da Norris durante la Fase PD}
				\end{table}
				Complessivamente la percentuale dei requisiti funzionali opzionali realizzati in Norris è \textbf{ottimale}.\\				
				Si riportano di seguito le percentuali di requisiti opzionali funzionali realizzati dalle componenti di Chuck.
				\begin{table}[H]
					\centering
						\begin{tabu}{| l | c | c |}
							\hline
							Componente	& Numero requisiti opzionali funzionali soddisfatti	& Esito		\\ \hline \hline
							ViewModel  	& 90\%	& Accettabile  \\ \hline
							DataModel  	& 	97\%	& Accettabile  \\ \hline
						\end{tabu}
					\caption{Esiti del calcolo delle percentuali di requisiti opzionali funzionali realizzati da Chuck durante la Fase PD}
				\end{table}

				
			\level{4}{Copertura del codice}
			Nella tabella seguente, vengono riportate le percentuali relative alla copertura del codice per le tre componenti del prodotto coi relativi esiti.
			\begin{table}[H]
					\centering
						\begin{tabu}{| l | c | c |}
							\hline
							Prodotto	& Percentuale codice testato	& Esito		\\ \hline \hline
							Norris	&	95\% 	& Ottimale  \\ \hline
							Chuck	& 	65\%	& Accettabile  \\ \hline
							Applicazione Android	& 	62\%	& Accettabile  \\ \hline
						\end{tabu}
					\caption{Esiti del calcolo delle percentuali della copertura del codice delle componenti durante la Fase PD}
				\end{table}
			\level{4}{Complessità ciclomatica, numero di statement per metodo e livello di annidamento}
			Per ogni metodo di ciascuna classe di Chuck e Norris, sono indicati, nella seguente tabella, i valori calcolati per le tre metriche: complessità ciclomatica (indicata con C.C.), numero di statement per metodo (indicato con N.S.) e livello di annidamento (indicato con L.A.).
				\input{PianoDiQualifica/TrackerMetricheCN.tex}
			Per ogni metodo di ciascuna classe dell'applicazione Android, sono indicati, nella seguente tabella, i valori calcolati per le tre metriche: complessità ciclomatica (indicata con C.C.), numero di statement per metodo (indicato con N.S.) e livello di annidamento (indicato con L.A.).
				\input{PianoDiQualifica/TrackerMetricheA.tex}
				
			\level{4}{Grado di accoppiamento dei componenti}
			Si riporta di seguito, per ogni componente,il grado di accoppiamento afferente ed efferente.
			\begin{table}[H]
				\centering
					\begin{tabu}{| l | c | c | c | c | c | c | }
						\hline
						Componente					& Afferente & Esiti Afferente & Efferente & Esiti Efferente 	\\ \hline \hline
						Norris::InternalAPIManager	& 1 & Ottimale & 3 & Ottimale  \\ \hline
						Norris::ExternalAPIManager  & 0 & Ottimale & 9 & Non Accettabile   \\ \hline
						Norris::DataModel  			& 4 & Ottimale & 3 & Ottimale   \\ \hline
						Chuck::Model 				& 2 & Ottimale & 4 & Ottimale   \\ \hline
						Chuck::ViewModel 			& 8 & Non Accettabile & 6 & Accettabile   \\ \hline
						Chuck::Directive 			& 0 & Ottimale & 12 & Non Accettabile   \\ \hline
						Chuck::View 				& 4 & Ottimale & 4 & Ottimale   \\ \hline
						App::Model 					& 4 & Ottimale & 2 & Ottimale   \\ \hline
						App::Presenter 				& 2 & Ottimale & 6 & Accettabile   \\ \hline
						App::View 					& 1 & Ottimale & 6 & Accettabile   \\ \hline
					\end{tabu}
				\caption{Esiti del calcolo del grado di accoppiamento per le componenti durante la Fase PD}
			\end{table}
			Come è possibile notare dalla tabella, abbiamo ottenuto buoni risultati sia per Norris sia per l'applicazione Android, mentre i valori del grado di accoppiamento afferente della componente ViewModel di Chuck sono risultati molto alti, in quanto rappresenta la componente principale di Chuck.