% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

\level{1}{Visione generale della strategia di verifica}
	Per assicurare la qualità dei processi e del prodotto, il gruppo \groupname{} si prefigge di attenersi al principio del“Rasoio di Occam” Secondo questo principio, tra due soluzioni equivalenti è da preferire la soluzione più semplice. La produzione di documenti e software più semplici, porta ad una maggiore comprensibilità del prodotto, il quale risulta più facilmente manutenibile.\\
Ogni membro del team è inoltre tenuto a seguire la“Teoria delle finestre rotte” Secondo questa teoria, se si lavora in un ambiente in cui qualche membro del gruppo non rispetta le norme o in cui i problemi rilevati non vengono risolti in tempo utile, potrebbero generarsi fenomeni di emulazione da parte di altri componenti del gruppo. Viceversa, se si lavora in un ambiente in cui tutti rispettano le norme e i problemi non vengono tralasciati, i componenti del gruppo sono stimolati a mantenere questo comportamento. E' dunque essenziale, per assicurare la qualità, che i membri del team rispettino le norme fissate nel documento \insdoc{Norme di Progetto v3.00}. Inoltre, i problemi rilevati devono essere risolti in tempo utile dai membri a cui verranno assegnati.\\
Infine, il gruppo si impegna ad utilizzare strumenti che consentano di automatizzare le attività ripetitive e le procedure. L'automatizzazione riduce l'utilizzo di risorse e quindi aumenta l'efficienza dei processi, permettendo di impiegare le persone laddove sia realmente necessario. Assieme all'aumento dell'efficienza, si ha anche un aumento dell'efficacia in quanto procedure automatizzate producono molti meno errori rispetto alle procedure attuate da una persona. Una maggiore efficienza ed una maggiore efficacia sono indici di una maggiore qualità.
	\level{2}{Tecniche di controllo qualità di processo}
		Per poter controllare un processo, e di conseguenza migliorarlo, è necessario saper misurare in modo più preciso possibile alcune sue 
		caratteristiche di interesse e soprattutto i miglioramenti stessi.\\
		Il team, dunque, intende misurare con continuità le caratteristiche d'interesse dei vari processi, ai fini di poterli migliorare. Per mettere in atto ciò ci si basa su quanto descritto in seguito.
		\begin{itemize}
			\item Ci si basa innanzitutto sul modello CMM, quindi sui concetti di “\textit{capability}” e “\textit{maturity}” (vedi appendice \nameref{app:CMM}).
			\item In secondo luogo, possono essere calcolati alcuni valori utili per confrontare le performance dello stesso processo in momenti differenti: in questo modo si possono evidenziare eventuali miglioramenti raggiunti (vedi sezione \nameref{sec:metriche} del presente documento).
			\item Infine, per misurare la qualità di un processo può essere utile verificare quella del suo prodotto: se essa è scarsa, ciò implica che probabilmente anche il processo dal quale deriva non è per nulla di qualità.
		\end{itemize}
		Una volta che le misure sono state effettuate, esse devono essere utilizzate per cercare di migliorare il processo. Per provare ad apportare miglioramenti in modo sistematico viene utilizzato il modello del miglioramento continuo (PDCA), che prevede una costante iterazione tra pianificazione, esecuzione del programma, controllo dei risultati e azioni correttive.\\
	\level{3}{Applicazione del PDCA}
		L'applicazione del ciclo di miglioramento continuo ai processi, al fine di ottenere un aumento della loro qualità, avviene attraverso l'attuazione di tutte le fasi del ciclo, ovvero:
		\begin{enumerate}
		\item \textbf{Plan}: viene individuato il processo da eseguire e i risultati che si vogliono ottenere, si stimano i costi e i possibili rischi, infine il \insrole{Responsabile di Progetto} da inizio al processo assegnando i compiti ai membri del team;
		\item \textbf{Do}: il processo viene eseguito dai membri del team ad esso assegnati, che in quel momento assumono il ruolo idoneo a svolgerlo; come indicato nel paragrafo \nameref{subsec:responsabilità} del presente documento, è responsabilità di ogni membro del \groupname{} apportare qualità al progetto nel momento in cui riveste uno dei ruoli individuati, ciò significa che i processi devono essere svolti con la massima cura;
		\item \textbf{Check}: in questa fase i \insrole{Verificatori} in carica hanno il compito di verificare l'andamento del processo calcolando, valutando ed eventualmente confrontando gli indici previsti, valutando la qualità dei prodotti, e confrontando lo stato attuale del processo coi livelli indicati dal modello CMM (vedi appendice \nameref{app:CMM});
		\item \textbf{Act}: l'azione da intraprendere in questa fase è correlata all'esito della fase precedente:
		\begin{itemize}
		\item qualora l'esito sia negativo, il \insrole{Responsabile di Progetto} deve impostare un'azione correttiva seguendo i suggerimenti dei \insrole{Verificatori};
		\item qualora l'esito sia positivo, i \insrole{Verificatori} devono vigilare affinché la qualità ottenuta non diminuisca e consigliare il \insrole{Responsabile di Progetto} per pianificare un'eventuale azione migliorativa.
		\end{itemize}
		\end{enumerate}
		Naturalmente queste fasi vanno attuate in modo iterativo, almeno finché il livello del processo non risulta accettabile.
		Per quanto riguarda i risultati del processo individuabili nella prima fase, essi possono variare a seconda del processo stesso; ad esempio possono basarsi sui soli livelli individuati nel modello CMM o anche su eventuali prodotti generati.
	\level{2}{Tecniche di controllo qualità di prodotto}
		Il controllo della qualità del prodotto è assicurato da due tipi di processi, quello di verifica e quello di validazione.
		\begin{description}
			\item[Verifica] Tale processo viene applicato su qualsiasi attività o risultato che fa avanzare il progetto da una baseline all'altra: esso 
			ci permette cioè di capire se la nuova baseline è buona. In altre parole, la verifica si occupa di accertare che l'esecuzione delle attività 
			di processi svolti nella fase in esame non abbia introdotto errori nel prodotto.
			\item[Validazione] Tale processo è conclusivo. Esso viene messo in atto alla fine, quando il prodotto è pronto: ci permette di capire se tale prodotto è conforme oppure no alle aspettative (ovvero ai requisiti).
		\end{description}
		La verifica viene messa in atto di continuo, la validazione solo alla fine.\\
		Le tecniche utilizzate all'interno di tali processi sono molteplici: si usano tanto tecniche di analisi statica quanto di analisi dinamica (per una descrizione dettagliata di tali tecniche si consulti il documento \insdoc{Norme di Progetto v3.00}). Molto spesso si fa anche uso di test (a patto che abbiano grande valore dimostrativo).\\
		In aggiunta a tali tecniche, possono essere effettuate delle misure (sulla base delle relative metriche): per maggiori dettagli si consulti la sezione “Misure e metriche” contenuta nel presente documento.
	\level{2}{Organizzazione}
		Come indicato nel \insdoc{Piano di Progetto v3.00}, all'interno del ciclo di vita possono essere individuate varie fasi. All'interno di ciascuna di esse sono pianificati più momenti di verifica, riguardanti le attività (e dunque i processi) che sono state svolte. Tuttavia, in generale, attività e processi diversi fanno ottenere prodotti differenti. Dunque, è necessario prevedere procedure di verifica differenti a seconda del processo e del prodotto ottenuto.\\
		Fatta questa premessa, l'organizzazione della strategia di verifica viene suddivisa in base alle attività svolte durante specifiche fasi: per ognuna 
		di esse viene attuata un'attività di verifica (e le relative procedure) differente. Le attività di verifica riguardano tanto i processi tanto gli 
		eventuali prodotti ottenuti tramite essi.\\
		Il compito di effettuare le verifiche (utilizzando gli strumenti indicati nelle Norme di Progetto) spetta ai Verificatori in carica nei momenti 
		definiti dal \insrole{Responsabile di Progetto}. Le verifiche da essi svolte hanno il compito di consolidare i miglioramenti raggiunti.\\
		Di seguito viene riportato come è organizzata l'attività di verifica.
		\begin{description}
			\item[Fase Documentation Beginning] In questa fase viene prodotta molta documentazione, inoltre, vengono definiti i requisiti che il prodotto finale deve rispettare e i relativi casi d'uso. \\
		I documenti, che si iniziano a produrre in questa fase e che verranno terminati alla fine del progetto, vengono verificati prima attraverso la tecnica di Walkthrough e poi di Inspection, descritte nelle \insdoc{Norme di Progetto}, sia in un'ottica puramente correttiva che di qualità, utilizzando le metriche indicate nella sezione \nameref{sec:metriche} del presente documento. \\
		I \insrole{Verificatori}, inoltre, devono prestare particolare attenzione al controllo e al tracciamento dei requisiti individuati, da cui potrebbe dipendere l'esito del progetto.\\
		A partire da questa fase e fino alla fine del progetto, parallelamente al controllo dei prodotti, i \insrole{verificatori} si impegnano nell'attuazione della fase Check del PDCA per migliorare la qualità dei processi attuati. \\
		I risultati dell'attività di verifica sono descritti nell'appendice \nameref{app:esitiDB}.
		\item[Fase Documentation Improvement] In questa fase vengono applicati miglioramenti alla documentazione. Si prevede che anche i requisiti e i casi d'uso 
		possano subire una variazione in seguito alla revisione col committente. Dunque, quando è prevista l'attività di verifica riguardante tale fase (vedi \insdoc{Piano di Progetto v3.00}), i \insrole{Verificatori } devono fare i controlli descritti al punto precedente, ponendo però particolare attenzione alle correzioni, alle segnalazioni e ai suggerimenti dati dal committente durante la \insrev{Revisione dei Requisiti}.\\
		\item[Fase Software Design] In questa fase si progetta l'architettura del sistema; l'attività di verifica è chiamata quindi ad assicurare che ogni requisito individuato durante l'attività di Analisi trovi una corrispondenza nei moduli progettati, e viceversa. \\
		I risultati dell'attività di verifica sono descritti nell'appendice \nameref{app:esitiSD}.\\
		\item[Fase Prototyping - Increase of Prototype - Completion of the Product] Durante tali fasi si progettano nel dettaglio e si codificano tutti i requisiti obbligatori, e quanti più requisiti desiderabili e opzionali possibili.
		I \insrole{Verificatori} devono continuare a vigilare sul corretto tracciamento dei requisiti: l'intera progettazione deve riguardare tutti e soli i requisiti individuati nella fase di Analisi (in modo tale che non manchi nulla e non ci sia nulla in più). Inoltre, devono effettuare misurazioni, con le metriche specificate nella sezione \nameref{sec:metriche}, per assicurare che il prodotto finale abbia le qualità indicate nel paragrafo \nameref{subsec:obiettiviprodotto}.
		Per quanto riguarda l'attività di codifica, è compito del \insrole{Verificatore} (in collaborazione con il \insrole{Programmatore}) eseguire i test di unità, di 
		integrazione e di sistema: in questo modo viene testata la robustezza, e quindi l'affidabilità, del prodotto.\\
		\end{description}
		\level{2}{Pianificazione delle scadenze temporali}
			L'attività di controllo della qualità deve essere svolta per garantire la sufficienza dei risultati prodotti, in modo da dare la possibilità di rispettare le scadenze fissate dal committente.\\
			Tali scadenze si individuano nelle revisioni di seguito riportate:
			\begin{itemize}
				\item \insrev{Revisione dei Requisiti}: \insdate{16}{02}{2015} (revisione formale);
				\item \insrev{Revisione di Progettazione}: \insdate{24}{04}{2015} (revisione di progresso);
				\item \insrev{Revisione di Qualifica}: \insdate{29}{05}{2015} (revisione di progresso);
				\item \insrev{Revisione di Accettazione}: \insdate{18}{06}{2015} (revisione formale).
			\end{itemize}
			La pianificazione completa delle attività di progetto è descritta in modo dettagliato nel \insdoc{Piano di Progetto v3.00}
		\level{2}{Responsabilità} \label{subsec:responsabilita}
			La qualità è responsabilità di tutti, nessuno escluso. Tutti i membri del team contribuiscono con il loro lavoro a costruire (o a non 
			costruire) la qualità del prodotto finale e dei processi attraverso i quali ci si arriva. La qualità, infatti, viene costruita nel tempo, 
			anche grazie alla cura e all'attenzione che viene posta nello svolgere i vari compiti.
			Di seguito vengono riportate le responsabilità riguardanti la qualità, catalogate in base al ruolo.
			\begin{itemize}
				\item Responsabile di Progetto:
				\begin{itemize}
					\item deve assicurarsi che i processi siano attentamente controllati e valutati in modo oggettivo (in modo tale che essi siano 
					migliorabili);
					\item deve assegnare i compiti relativi alla verifica di prodotti a persone per quanto possibile indipendenti dallo sviluppo di essi 
					(e secondo quanto descritto nel \insdoc{Piano di Progetto v3.00});
					\item deve pianificare attentamente controlli sul processo di qualità stesso.
				\end{itemize}
				\item Amministratore di Progetto:
				\begin{itemize}
					\item deve assicurarsi che siano sempre disponibili le risorse necessarie, sia realizzative che di verifica e validazione;
					\item deve fare in modo che il processo di verifica sia quanto più automatizzabile possibile (e quindi efficiente).
				\end{itemize}
				\item Analista:
				\begin{itemize}
					\item deve assicurarsi di documentare i requisiti qualitativi oltre a quelli funzionali;
					\item deve assicurarsi di aderire agli standard e alle norme riguardanti la documentazione da lui stesso prodotta.
				\end{itemize}
				\item Progettista:
				\begin{itemize}
					\item deve indirizzare nelle specifica tecnica i requisiti di qualità;
					\item deve realizzare la progettazione in modo da indirizzare completamente, correttamente ed efficacemente i requisiti di qualità;
					\item deve assicurarsi di aderire agli standard applicabili nella progettazione.
				\end{itemize}
				\item Programmatore:
				\begin{itemize}
					\item deve codificare secondo le norme imposte all'interno del progetto;
					\item deve codificare utilizzando gli standard applicabili;
					\item deve fornire i test necessari per effettuare parte delle verifiche sulle unità software prodotte.
				\end{itemize}
				\item Verificatore:
				\begin{itemize}
					\item deve eseguire le procedure di verifica previste dal presente documento e descritte nelle \insdoc{Norme di Progetto v3.00};
					\item deve tracciare gli errori rilevati durante ciascuna fase del progetto affinché possano essere risolti.
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			Per maggiori dettagli circa i compiti assegnati a ciascun ruolo si vedano le \insdoc{Norme di Progetto v3.00}.
		\level{2}{Risorse}
			\level{3}{Risorse necessarie}
				Le risorse che allo stato attuale si ritiene essere necessarie per lo svolgimento di tutte le attività di verifica 
				sono di tre tipi:
				\begin{itemize}
					\item risorse umane;
					\item risorse software;
					\item risorse hardware.
				\end{itemize}
				\level{4}{Risorse umane}
					Le risorse umane (intese come figure professionali) che sono necessarie per svolgere il progetto in modo corretto e completo 
					rispetto agli obiettivi di qualità sono le seguenti:
					\begin{itemize}
						\item Responsabile di Progetto;
						\item Amministratore di Progetto;
						\item Analista;
						\item Progettista;
						\item Verificatori;
						\item Programmatori.
					\end{itemize}
					Una descrizione delle responsabilità di ciascun ruolo qui presentato è presente nella sezione \nameref{subsec:responsabilita} del presente documento.\\
					Una descrizione dettagliata di ciascun ruolo è presente all'interno delle \insdoc{Norme di Progetto v3.00}.
				\level{4}{Risorse software}
					Per risorse software si intendono tutti gli strumenti software che il team intende utilizzare per attuare le attività di verifica sui 
					prodotti e sui processi.\\
					Allo stato attuale sono necessari software che siano in grado di verificare in modo automatico il maggior numero di norme riguardanti 
					i documenti. Servono, per esempio, strumenti che eseguano i seguenti compiti:
					\begin{itemize}
						\item correggere eventuali errori ortografici;
						\item capire se un documento possiede la struttura adatta oppure no;
						\item trovare parti di testo che non rispettino alcune delle norme tipografiche.
					\end{itemize}
					Inoltre, per quanto possibile, servono software che aiutino a non commettere errori: infatti la correzione, in generale, costa 
					molto di più della prevenzione. Quindi, ad esempio, servono software con i seguenti compiti:
					\begin{itemize}
						\item rilevare (durante la scrittura) eventuali errori ortografici;
						\item costruire e visualizzare in real-time il documento scritto in \LaTeX{} (in modo che sia facile accorgersi di errori 
						nell'utilizzo dei comandi);
						\item raccogliere tutti gli errori comuni, in modo da formare in automatico una lista alla quale possono guardare coloro che 
						devono redigere un documento. 
					\end{itemize}
				\level{4}{Risorse hardware}
					Sono necessarie macchine (computer) sufficientementi potenti da far girare tutto il software necessario durante le attività da
					svolgere nell'arco del progetto.
			\level{3}{Risorse disponibili}
				\level{4}{Risorse umane}
					Le risorse umane disponibili per mettere in pratica le attività di verifica sono date dai componenti del team. Essi svolgono le 
					mansioni dei vari ruoli necessari (indicati nel paragrafo riguardante le risorse umane necessarie) in accordo con quanto descritto 
					nel \insdoc{Piano di Progetto v3.00} e in generale in base alle decisioni del \insrole{Responsabile di Progetto}.
				\level{4}{Risorse software}
					Il team si è dotato di alcuni script che eseguono controlli automatici di diverso tipo. Alcuni di questi programmi (come il 
					correttore ortografico automatico) sono stati rinvenuti sulla rete. Quando ciò non è stato possibile, il team ha provveduto esso 
					stesso alla creazione di programmi di utilità.\\
					Una descrizione dettagliata di programmi e script a supporto delle attività di verifica può essere trovata nelle \insdoc{Norme di Progetto v3.00}.
				\level{4}{Risorse hardware}
					Sono disponibili (e per ora sufficienti) le seguenti risorse hardware:
					\begin{itemize}
						\item un computer portatile per ogni membro del team (dotato del sistema operativo comune indicato nelle \insdoc{Norme di Progetto v3.00}).
					\end{itemize}
					Sono inoltre disponibili le risorse hardware messe a disposizione dal Servizio Calcolo dell'Università degli Studi di Padova.
		\level{2}{Misure e metriche} \label{sec:metriche}
			L'obiettivo è quello di misurare la qualità di “cosa” si realizza (il prodotto) e “come” lo si realizza (il processo). Il problema è 
			riuscire a stimare in modo preciso quanto si sta misurando. Per questo motivo sono necessarie delle metriche, dei criteri stabiliti a 
			priori su cui basare la misurazione della qualità.
			\level{3}{Misure}
				Le misure che vengono fatte durante tutto l'arco del progetto possono essere molto varie. Di conseguenza, non si può far altro che 
				stabilire dei range di accettazione indipendenti dal tipo di stima che si sta effettuando. In particolare, una valore misurato può 
				essere:
				\begin{description}
					\item[negativo] Un valore appartenente a questo range non può essere accettato, qualunque sia l'ambito dal quale provenga.
					\item[accettabile] Un valore appartenente a questo range è un valore che ha raggiunto la soglia minima dell'accettazione. Può 
					quindi ovviamente essere accettato.
					\item[ottimale] Un valore appartenente a questo range ha raggiunto le massime aspettative del team. L'obiettivo dovrebbe essere 
					quello di avere tutti i valori all'interno di tale range.
				\end{description}
			\level{3}{Metriche per i processi}
				\level{4}{Capability Maturity Model}
					Per valutare i processi si è deciso di fare riferimento al modello CMM. Se correttamente applicato esso ci fornisce una base 
					concettuale molto generale su cui appoggiarsi per valutare il livello dei processi.\\
					CMM ci consente di individuare la maturità di un processo: essa può assumere un valore da 1 (il peggiore) a 5 (il migliore). Mettendo ora in relazione i risultati di tale modello con i range da noi stabiliti otteniamo quanto segue:
					\begin{itemize}
						\item il valore 1 è considerato negativo;
						\item i valori 2 e 3 sono considerati accettabili;
						\item i valori 4 e 5 sono considerati ottimali.
					\end{itemize}
					La scelta del team è ricaduta su questo modello in quanto ritenuto più adatto alla modesta entità del progetto e alla scarsa esperienza del team di sviluppo. Altri modelli valutati sono stati CMMI, ritenuto inadatto per la sua complessità, e il modello SPY, ritenuto inadatto in quanto, nella sua versione pura, non prevede il consolidamento delle best practice.
				\level{4}{Schedule Variance}
La schedule variance indica se le attività di progetto sono in anticipo o in ritardo rispetto a quelle pianificate nel \insdoc{Piano di Progetto}. Costituisce un indicatore di efficacia dei processi e viene calcolata come la differenza fra la data pianificata di fine di un'attività e la data di fine reale dell'attività stessa. Se la schedule variance è maggiore di 0 significa che il progetto sta producendo con maggior velocità rispetto a quanto pianificato, viceversa se negativo. Se è pari a 0 significa che si è perfettamente in linea con la pianificazione.\\
I range di accettazione per questa metrica sono:
\begin{itemize}
\item un deficit maggiore del 5\% del tempo pianificato per il processo è considerato negativo;
\item un deficit minore del 5\% del tempo pianificato per il processo è considerato accettabile;
\item valori maggiori o uguali a 0 sono considerati ottimali.
\end{itemize}
\level{4}{Budget Variance}
La budget variance indica se alla data corrente si è speso di più o di meno rispetto a quanto previsto. Costituisce un indice di efficienza e si calcola confrontando il preventivo con il consuntivo.\\
I range di accettazione per questa metrica sono:
\begin{itemize}
\item un deficit maggiore del 10\% delle risorse preventivate per il processo è considerato negativo;
\item un deficit minore del 10\% delle risorse preventivate per il processo è accettabile;
\item un valore maggiore o uguale a 0 è considerato ottimale.
\end{itemize}
				\level{4}{Produttività}
					Si vuole cercare di calcolare la produttività media delle risorse impiegate, cioè delle persone coinvolte, nelle diverse fasi del 
					progetto. In generale, in una prima approssimazione, la si misura tramite la seguente formula:
					\begin{equation} \label{eq:produttivita}						
						Produttivit\grave{a} = \frac{Quantit\grave{a}\ di\ output\ ottenuto}{Quantit\grave{a}\ di\ input\ utilizzato}
					\end{equation}
					Tale parametro genera metriche differenti in base a cosa si riferiscono i termini “input” e “output”. Dunque, tale formula assume 
					aspetti diversi in base ai processi (e relative attività) ai quali viene applicata.
					\begin{description}
						\item[Documentazione] Il parametro “input” assume il significato di “ore necessarie alla scrittura della documentazione”, il parametro “output” assume il significato di “numero di parole scritte”.
						\item[Codifica] Il parametro “input” assume il significato di “ore necessarie alla scrittura del codice”, il parametro “output” assume il significato di “numero di linee di codice scritte”.
						\item[Verifica] Il parametro “input” assume il significato di “ore necessarie alle attività di verifica”, il parametro “output” assume il significato di “numero di anomalie rilevate”.
					\end{description}
					I valori che si ottengono in tale modo sono difficilmente valutabili in modo assoluto. Piuttosto, essi assumono importanza nel 
					momento in cui vengono confrontati fra loro in momenti diversi del progetto: in questo modo il \insrole{Responsabile di Progetto} può valutare 
					più facilmente i tempi e dunque i costi delle attività che devono essere svolte.
				\level{4}{Efficacia di una revisione}
					Si vuole cercare di calcolare quanto è efficace una revisione. Possiamo pensare, in modo approssimativo, che tale valore sia dato 
					dalla seguente formula generale:
					\begin{equation} \label{eq:efficaciarevisione}
						Efficacia\ Revisione = \frac{Numero\ di\ errori\ rilevati}{Numero\ di\ elementi\ ispezionati}
					\end{equation}
					A parità di elementi ispezionati si vuole che il numero di errori rilevati sia maggiore possibile.\\
					Tale indice è valido per il processo di verifica. Tuttavia, a seconda dell'ambito a cui viene applicata la verifica, il termine 
					“elementi” assume una connotazione diversa. Alcuni esempi sono riportati di seguito.
					\begin{description}
						\item[Documentazione] Il termine “elementi” assume il significato di “pagine”.
						\item[Codifica] Il termine “elementi” assume il significato di “righe di codice”.
					\end{description}
					Anche in questo caso vale un discorso simile a quello fatto per la produttività: non siamo in grado di individuare con 
					precisione dei valori accettabili di riferimento. Di conseguenza tali misure avranno valore relativo, in quanto usate per essere 
					confrontate tra di loro in momenti diversi del progetto.\\
					Notare che una verifica effettuata tramite la presente metrica permette al \insrole{Responsabile di Progetto} di capire quando lo sforzo per 
					trovare gli errori diventa troppo grande (e quindi costoso). Si ricordi, infatti, che vale la legge del rendimento decrescente.
		\level{3}{Metriche per i prodotti}		
			\level{4}{Metriche per i documenti}
				La qualità di un documento dipende prima di tutto dai suoi contenuti. La loro qualità, tuttavia, è difficilmente quantificabile allo 
				stato attuale del progetto a causa dell'esperienza pressoché nulla del team in quest'ambito. Si è deciso dunque di limitarsi a valutare 
				parametri maggiormente oggettivi e soprattutto misurabili automaticamente attraverso strumenti software.
				\level{5}{Indice di leggibilità}
					Una metrica che si è deciso di utilizzare per poter stimare la qualità di un documento è l'indice di leggibilità. In particolare, è 
					stato considerato l'indice Gulpease, studiato appositamente per la lingua italiana.\\
					Questo particolare indice si basa sulla lunghezza della parola e sulla lunghezza della frase rispetto al numero di lettere.\\
					La formula per il suo calcolo è la seguente:
					\begin{equation}
						\label{eq:gulpease}
						Indice\ Gulpease = 89 + \frac{300*numero\ frasi-10*numero\ lettere}{numero\ parole}
					\end{equation}
					Il risultato di tale equazione tipicamente è compreso tra 0 e 100, dove valori alti indicano leggibilità elevata e viceversa.\\
					In generale, risulta che testi con un indice:
					\begin{itemize}
						\item inferiore a 80 risultano difficili da leggere per chi ha la licenza elementare;
						\item inferiore a 60 risultano difficili da leggere per chi ha la licenza media;
						\item inferiore a 40 risultano difficili da leggere per chi ha la licenza superiore;
					\end{itemize}
					Vengono di seguito riportati i range stabiliti per la metrica appena introdotta. Si noti che viene tenuto in considerazione il fatto 
					che la documentazione è destinata a persone sufficientemente preparate, competenti ed istruite.
					\begin{itemize}
						\item Valori minori di 35 sono considerati negativi.
						\item Valori compresi tra 35 e 50 sono considerati accettabili.
						\item Valori maggiori di 50 sono considerati ottimali.
					\end{itemize}
			\level{4}{Metriche per il prodotto software}
			Sono riportate di seguito le metriche utilizzate per determinare le diverse qualità del prodotto individuate nel paragrafo \nameref{subsec:obiettiviprodotto} del presente documento.
				\level{5}{Numero di requisiti funzionali realizzati}
					Questa metrica serve a misurare la funzionalità del prodotto. \\
					I range di accettazione per questa metrica sono:
					\begin{itemize}
					\item il soddisfacimento di tutti i requisiti obbligatori e di requisiti opzionali e desiderabili è considerato ottimale;
					\item il soddisfacimento di tutti i requisiti obbligatori è considerato accettabile;
					\item il mancato soddisfacimento di anche un solo requisito obbligatorio è considerato non accettabile.
					\end{itemize}
					\level{5}{Percentuale di test di robustezza superati}
					Questa metrica serve a misurare l'affidabilità del prodotto.
					I range di accettazione per questa metrica sono:
					\begin{itemize}
					\item valori minori di 90\% sono considerati negativi;
					\item valori compresi tra 90\% e 100\% sono considerati accettabili;
					\item valori maggiori di 100\% sono considerati ottimali.
					\end{itemize}
			\level{5}{Complessità ciclomatica}
				La complessità ciclomatica permette di misurare la complessità del flusso di controllo di una componente software. Questa metrica può essere applicata a singole procedure, a metodi, a classi o a moduli del programma e consiste nel calcolare tutti i possibili cammini indipendenti del grafo del flusso di controllo, il quale è composto nel seguente modo:
				\begin{itemize}
					\item i nodi del grafo corrispondono a gruppi indivisibili di comandi;
					\item gli archi del grafo collegano due nodi solo se è possibile che i comandi del secondo nodo vengano eseguiti subito dopo i comandi del primo nodo.
				\end{itemize}
				La misura ottenuta corrisponde quindi al numero di casi di prova necessari per verificare ogni possibile esito di ogni ramo di decisione della componente alla quale viene applicata. La complessità ciclomatica è dunque molto importante in quanto, oltre a dare una misura della complessità del codice, permette di dare un limite superiore al numero di test necessari al raggiungimento della massima copertura del codice.\\
Per quanto riguarda metodi e procedure, si ha una complessità ciclomatica accettabile per valori inferiori a 10, ottimale per valori inferiori a 5. Nel valutare i valori bisogna tenere conto che il costrutto switch viene visto come una sequenza di if annidati, e quindi la sua presenza nel programma porta ad un innalzamento della complessità ciclomatica superiore rispetto alla reale complessità. Viceversa, in caso di oscuramento del codice, il valore della complessità ciclomatica sarà minore rispetto alla complessità reale.
			\level{5}{Numero di parametri di un metodo}
			Un metodo con un numero troppo elevato di parametri formali in input risulta essere complesso e poco manutenibile rispetto ad un metodo con un basso numero di parametri formali. È dunque necessario, per garantire un discreto livello di manutenibilità, che il numero di parametri di ogni metodo sia inferiore a 10. Il numero di parametri di un metodo può considerarsi ottimale quando assume valori inferiori a 5.
			\level{5}{Numero di statement di un metodo}
			Un metodo con un numero di statement eccessivi risulta essere complesso e meno manutenibile rispetto a metodi più brevi. Se un metodo deve svolgere diverse azioni complesse, è buona norma che queste azioni vengano incapsulate all'interno di altri metodi. In questo modo si evita di appesantire il codice di un singolo metodo, favorendone la comprensibilità e la manutenibilità.\\
			I range di accettazione per questa metrica sono:
				\begin{itemize}
					\item valori maggiori di 60 sono considerati negativi;
					\item valori compresi tra 30 e 60 sono considerati accettabili;
					\item valori minori di 30 sono considerati ottimali.
				\end{itemize}
			\level{5}{Numero di campi dati di una classe}
			Una classe con un numero elevato di campi dati risulta essere complessa, difficilmente riutilizzabile e poco manutenibile. Nel caso di classi che necessitano di molti campi dati, sarebbe opportuno incapsulare una parte di essi all'interno di una nuova classe.\\
			I range di accettazione per questa metrica sono:
				\begin{itemize}
					\item valori maggiori di 10 sono considerati negativi;
					\item valori compresi tra 6 e 10 sono considerati accettabili;
					\item valori minori di 6 sono considerati ottimali.
				\end{itemize}
			\level{5}{Livello di annidamento}
			Il livello di annidamento del codice indica quante volte le strutture di controllo sono state innestate una dentro l'altra. Per calcolare il livello di annidamento di un metodo o di una procedura si prende il massimo livello di annidamento delle strutture di controllo al suo interno. Un metodo con un alto livello di annidamento risulta avere un flusso interno complesso. La verifica di un tale metodo è molto onerosa, in quanto per garantire la massima copertura del codice sarà necessario eseguire un elevato numero di test.\\
			I range di accettazione per questa metrica sono:
			\begin{itemize}
				\item valori maggiori di 5 sono considerati negativi;
				\item valori compresi tra 5 e 3 sono considerati accettabili;
				\item valori minori o uguali a 3 sono considerati ottimali.
			\end{itemize}
		\level{5}{Grado di accoppiamento}
		Il grado di accoppiamento di un programma è il grado con cui ciascuna componente di un programma fa affidamento su ciascuna delle altre componenti, dipendendo da esse. In presenza di un basso grado di accoppiamento, eventuali modifiche apportate ad una classe hanno poche ripercussioni (o nessuna) sulle altre classi del sistema. Il codice risulta quindi facilmente manutenibile. Un basso accoppiamento è anche indice di maggiore comprensibilità del codice e di alta coesione all'interno delle componenti. Viceversa, un alto grado di accoppiamento comporta una difficile manutenibilità del codice, il quale risulta più complesso e poco coeso.\\
		Per valutare il grado di accoppiamento del codice, si devono calcolare i seguenti indici:
		\begin{itemize}
			\item Accoppiamento Afferente (CA): indica il numero di classi esterne ad un package che dipendono da classi interne ad esso. Un alto valore di CA è indice di un alto grado di dipendenza del resto del software dal package.
			\item Accoppiamento Efferente (CE): indica il numero di classi interne al package che dipendono da classi esterne ad esso. Un basso valore di CE indica che la maggior parte delle funzionalità fornite dal package sono indipendenti dal resto del sistema.
		\end{itemize}
		\level{5}{Copertura del codice}
		La copertura del codice è la percentuale degli statement eseguiti, e quindi verificati, durante lo svolgimento dei test. Un'alta copertura del codice garantisce un'alta affidabilità del software, in quanto la probabilità che siano presenti errori in codice che sia stato sottoposto a test è molto bassa.\\
		I range di accettazione per questa metrica sono:
		\begin{itemize}
			\item valori minori di 60\% sono considerati negativi;
			\item valori compresi tra 60\% e 80\% sono considerati accettabili;
			\item valori maggiori di 80\% sono considerati ottimali.
		\end{itemize}
