\level{2}{Test di integrazione}

\begin{longtabu}{| X | X | X[0.9] | X[0.3] |}

			\hline
			\rowfont{\bf}
			Test &
			Descrizione &
			Componenti &
			Esito \\
			\hline \endhead


%Norris


	TINorris
	&
Test di integrazione finale tra le componenti DataModel, InternalAPIManager e ExternalAPIManager per verificare il comportamento del sistema nel suo complesso.
& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Norris::DataModel\\
Norris::InternalAPI-\\Manager\\
Norris::ExternalAPI-\\Manager}
			& N.I.
			\\ \hline



	TINorrisDataModel
	&
Comportamento del modello: viene verificato che il modello rispetti le aspettative previste, ovvero memorizzi correttamente i dati necessari e li restituisca in un secondo momento senza perdite di informazioni o dati scorretti.
& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Norris::DataModel-\\::NorrisImpl\\
Norris::DataModel-\\::ChartImpl\\
Norris::DataModel-\\::PageImpl}
			& N.I.
			\\ \hline



	TINorrisChartImpl
	&
Comportamento del modello di chart: viene verificato che il modello dei chart memorizzi correttamente le informazioni in base al tipo specifico del chart rappresentato.
& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Norris::DataModel-\\::ChartImpl\\
Norris::DataModel-\\::BarChartImpl\\
Norris::DataModel-\\::LineChartImpl\\
Norris::DataModel-\\::MapChartImpl\\
Norris::DataModel-\\::TableImpl}
			& N.I.
			\\ \hline



	\parbox[t]{0.6\textwidth}{TINorrisInternalAPI-\\Manager}
	&
Funzionamento delle API interne: viene verificato che le API interne apportino al modello le modifiche corrette a seconda dell'azione richiesta.
& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Norris::InternalAPI-\\Manager::InternalAPI-\\Bridge\\
Norris::InternalAPI-\\Manager::ChartBridge\\
Norris::InternalAPI-\\Manager::PageBridge}
			& N.I.
			\\ \hline



	\parbox[t]{0.6\textwidth}{TINorrisExternalAPI-\\Manager}
	&
Funzionamento delle API interne: viene verificato che le API esterne forniscano le funzione corrette a seconda dei dati rappresentati dal modello.
& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Norris::ExternalAPI-\\Manager::ExternalAPI-\\Controller\\
Norris::ExternalAPI-\\Manager::Authentication-\\Endpoint\\
Norris::ExternalAPI-\\Manager::ListEndpoint\\
Norris::ExternalAPI-\\Manager::ChartEndpoint\\
Norris::ExternalAPI-\\Manager::ChartRef}
			& N.I.
			\\ \hline









%Chuck


	TIChuck
				&
Test di integrazione finale tra tutte le componenti al fine di verificare il sistema nel suo complesso.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Chuck::ChuckManager\\
Chuck::DataModel\\
Chuck::ChartView\\
Chuck::Controller\\
Chuck::Utils}
			& N.I.
			\\ \hline



	TIChuckChuckManager
				&
Comportamento delle API di Chuck: viene verificato che utilizzando l'interfaccia messa a disposizione dallo sviluppatore la componente ChuckManager effettui le operazioni corrette.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Chuck::ChuckManager-\\::ChuckAPIController\\
Chuck::ChuckManager-\\::AuthenticationManager\\
Chuck::ChuckManager-\\::ChartRequester\\
Chuck::ChuckManager-\\::ChartBridge}
			& N.I.
			\\ \hline


	
	\parbox[t]{0.6\textwidth}{TIChuckAuthentication-\\Manager}
				&
Viene verificato che AuthenticationManager effettui l'autenticazione nel modo corretto presso un'istanza valida di Norris.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Chuck::ChuckManager-\\::AuthenticationManager\\
XMLHttpRequest}
			& N.I.
			\\ \hline



	TIChuckChartRequester
				&
Viene verificato che ChartRequester richieda correttamente un grafico presente in un'istanza di Norris e lo mantenga aggiornato.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Chuck::ChuckManager-\\::ChartRequester\\
SocketIOClient}
			& N.I.
			\\ \hline



	TIChuckDataModel
				&
Viene verificato che il modello memorizzi correttamente le informazioni riguardanti i grafici.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Chuck::DataModel-\\::ChuckImpl\\
Chuck::DataModel-\\::ChartImpl}
			& N.I.
			\\ \hline



	TIChuckChartImpl
				&
Viene verificato che il modello dei chart memorizzi correttamente le informazioni in base al tipo specifico del chart rappresentato.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Chuck::DataModel-\\::ChartImpl\\
Chuck::DataModel-\\::BarChartImpl\\
Chuck::DataModel-\\::LineChartImpl\\
Chuck::DataModel-\\::MapChartImpl\\
Chuck::DataModel-\\::TableImpl}
			& N.I.
			\\ \hline



	TIChuckChartView
				&
Viene verificato che la componente ChartView gestisca correttamente la visualizzazione di tutti i tipi di grafici.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Chuck::ChartView-\\::ViewImpl\\
Chuck::ChartView-\\::BarChartView\\
Chuck::ChartView-\\::LineChartView\\
Chuck::ChartView-\\::MapChartView\\
Chuck::ChartView-\\::TableView}
			& N.I.
			\\ \hline



	TIChuckController
				&
Viene verificato che il controller, per tutti i tipi di grafico, gestisca correttamente le notifiche proveniente dalla componente ChartView.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Chuck::Controller-\\::ChartController\\
Chuck::Controller-\\::BarChartController\\
Chuck::Controller-\\::LineChartController\\
Chuck::Controller-\\::MapChartController\\
Chuck::Controller-\\::TableController}
			& N.I.
			\\ \hline



	TIChuckObserver &
Viene verificata la corretta implementazione del pattern Observer.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
Chuck::Utils::Observable\\
Chuck::Utils::Observable-\\Impl\\
Chuck::Utils::Observer}
			& N.I.
			\\ \hline









%Applicazione

			TIApplicazione &
			Test di integrazione finale tra le componenti Model, View, Controller
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
			Applicazione\\
			Applicazione::Model\\
			Applicazione::View\\
			Applicazione::Controller\\
			Applicazione::Utils}
			& N.I.
\\ \hline
			TIApplicazioneModel &
			Viene verificato che il sistema gestisca correttamente la componente Model relativa al design pattern MVC. Più precisamente che memorizzi correttamente i dati relativi ai chart dell'istanza di norris selezionata.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
			Norris::DataModel\\
			Norris::DataModel-\\::ChartImpl\\
			Norris::DataModel-\\::BarChartImpl\\
			Norris::DataModel-\\::LineChartImpl\\
			Norris::DataModel-\\::MapChartImpl\\
			Norris::DataModel-\\::TableImpl}
			& N.I.
\\ \hline
			TIApplicazioneView &
			Viene verificato che il sistema gestisca correttamente la componente View del pattern MVC. Più precisamente che gestisca correttamente tutto ciò che concerne la rappresentazione dei chart.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
			Applicazione::View\\
			Applicazione::View-\\::Activity\\
			Applicazione::View-\\::HomeActivity\\
			Applicazione::View-\\::ListActivity\\
			Applicazione::View-\\::ChartActivity}
			& N.I.
\\ \hline
			TIApplicazioneController &
			Viene verificato che il sistema gestisca correttamente la componente Controller del design pattern MVC. Più precisamente viene verificato che il sistema gestisca le azioni dell’utente e che dialoghi in maniera appropriata con il server.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
			Applicazione::Controller\\
			Applicazione::Controller-\\::Controller\\
			Applicazione::Controller-\\::ChartController\\
			Applicazione::Controller-\\::HomeController\\
			Applicazione::Controller-\\::ListController}
			& N.I.
\\ \hline
			TIApplicazioneObserver &
			Viene verificato che il sistema gestisca correttamente le componenti necessarie per la realizzazione del design pattern Observer.
			& \parbox[t]{0.6\textwidth}{
			Applicazione::Utils\\
			Applicazione::Utils-\\::ObservableImpl}
			& N.I. 
\\ \hline

\caption{Test di integrazione}

\end{longtabu}
