\level{2}{Test di sistema}
Vengono di seguito riportati i test di sistema per la verifica del comportamento dinamico del sistema completo rispetto ai requisiti riportati nel documento \insdoc{Analisi dei Requisiti v3.00}.
\level{3}{TS1.1} Il framework deve permettere la creazione di bar chart
Viene verificato che il framework permetta la creazione di bar chart.
\level{3}{TS1.2}	Il framework deve permettere la creazione di line chart.\\
Viene verificato che il framework permetta la creazione di line chart.
\level{3}{TS1.3}	Il framework deve permettere la creazione di map chart.\\
Viene verificato che il framework permetta la creazione di map chart.
\level{3}{TS1.4}	Il framework deve permettere la creazione di table.\\
Viene verificato che il framework permetta la creazione di table.
\level{3}{TS1.5.1.1} Deve essere possibile scegliere se la legenda è visualizzata o nascosta.\\
iene verificato che il line chart permetta la scelta se visualizzare o nascondere la legenda.
\level{3}{TS1.5.1.2} Deve essere possibile scegliere la posizione in cui è visualizzata la legenda.\\
Viene verificato che il line chart permetta la scelta della posizione in cui è visualizzata la legenda.
\level{3}{TS1.5.2.1} Deve essere possibile scegliere se la legenda è visualizzata o nascosta.\\
Viene verificato che il bar chart permetta la scelta se visualizzare o nascondere la legenda.
\level{3}{TS1.5.2.2}	Deve essere possibile scegliere la posizione in cui è visualizzata la legenda.\\
Viene verificato che il bar chart permetta la scelta della posizione in cui è visualizzata la legenda.
\level{3}{TS1.5.3.1} Deve essere possibile scegliere se la legenda è visualizzata o nascosta.\\
Viene verificato che il map chart permetta la scelta se visualizzare o nascondere la legenda.
\level{3}{TS1.5.3.2} Deve essere possibile scegliere la posizione in cui è visualizzata la legenda.\\
Viene verificato che il bar chart permetta la scelta della posizione in cui è visualizzata la legenda.
\level{3}{TS1.5.4} Ogni grafico deve permettere l'inserimento di una descrizione testuale.\\
Viene verificato che i grafici permettano l'inserimento di una descrizione testuale.
\level{3}{TS1.5.5.1}	Deve essere possibile inserire il nome dei due assi cartesiani in un line chart.\\
Viene verificate che il line chart permetta la scelta del nome degli assi cartesiani.
\level{3}{TS1.5.5.2} Deve essere possibile scegliere se le linee della griglia sono visualizzate o nascoste in un line chart.\\
Viene verificato che il line chart consenta la scelta di visualizzare o nascondere le linee della griglia.
\level{3}{1.5.6.1} Deve essere possibile inserire il nome dei due assi cartesiani in un bar chart.\\
Viene verificate che il bar chart permetta la scelta del nome degli assi cartesiani.
\level{3}{1.5.6.2}	Deve essere possibile scegliere se le linee della griglia sono visualizzate o nascoste in un bar chart.\\
Viene verificato che il bar chart consenta la scelta di visualizzare o nascondere le linee della griglia.
\level{3}{TS1.5.7.1} La table deve permettere la scelta del colore del testo di ogni cella.\\
Viene verificato che la table consenta la scelta del colore del testo di ogni cella.
\level{3}{TS1.5.7.2} La table deve consentire la scelta del colore di sfondo di ogni cella.\\
Viene verificato che la table consenta la scelta del colore di sfondo di ogni cella.
\level{3}{TS1.5.7.3} Il bar chart deve consentire di impostare la dimensione dello spazio tra due serie.\\
Viene verificato che il bar chart consenta la scelta della dimensione dello spazio tra due serie.
\level{3}{TS1.5.7.4} Il bar chart deve consentire di impostare la dimensione dello spazio tra due valori.\\
Viene verificato che il bar chart consenta la scelta della dimensione dello spazio tra due valori.
\level{3}{TS1.5.7.5} Deve esser possibile scegliere la forma dei marcatori del map chart.\\
Viene verificato che il map chart consenta la scelta della forma dei marcatori.
\level{3}{TS1.5.7.6} Deve essere possibile impostare la dimensione dei punti nel line chart.\\
Viene verificato che il line chart consenta la scelta della dimensione dei punti.
\level{3}{TS1.5.7.7}	Deve esser possibile scegliere se la linea di un line chart è curva o segmentata.\\
Viene verificato che il line chart consenta la scelta della forma della linea tra curva e segmentata.
\level{3}{TS1.5.8} Il bar chart deve permettere la scelta dell'orientamento delle barre tra verticale e orizzontale.\\
Viene verificato che il bar chart consenta la scelta dell'orientamento delle barre tra verticale e orizzontale.
\level{3}{TS1.5.9} Il map chart deve permette la scelta delle dimensioni dell'area visualizzata.\\
Viene verificato che il map chart consenta la scelta delle dimensioni dell'area visualizzata
\level{3}{TS1.5.10}	Il map chart deve permettere la scelta del punto centrale della mappa.\\
Viene verificato che il map chart consenta la scelta del punto centrale della mappa.
\level{3}{TS1.5.11}	Line chart, bar chart e map chart devono permettere la scelta del massimo numero di dati visualizzati per ogni serie.\\
Viene verificato che il line chart consenta la scelta del massimo numero di dati visualizzati per ogni serie.
\level{3}{TS1.5.12}	La table deve permettere la scelta del massimo numero di righe visualizzate.\\
Viene verificato che la table consenta la scelta del massimo numero di righe visualizzate.
\level{3}{TS1.5.13}	La table deve permettere la scelta di rendere disponibile l'ordinamento per colonna.\\
Viene verificato che la table consenta la scelta di rendere disponile l'ordinamento per colonna o meno.
\level{3}{TS1.5.14}	La table deve consentire la scelta della posizione in cui vengono aggiunte nuove righe.\\
Viene verificato che la table consenta la scelta della posizione in cui vengono aggiunte nuove righe.
\level{3}{TS1.5.15} La table deve consentire la scelta dell'intestazione di ciascuna colonna.\\
Viene verificato che la table consenta la scelta dell'intestazione di ciascuna colonna.
\level{3}{TS1.5.16}	La table deve permettere la scelta se le linee della tabella sono visualizzate o nascoste.\\
Viene verificato che la table consenta la scelta se le linee della tabella sono visualizzate o nascoste.
\level{3}{TS1.5.17}	Ogni grafico deve permettere l'impostazione del titolo.\\
Viene verificato che ogni grafico consenta l'inserimento del titolo.
\level{3}{TS1.5.18}	I grafici line chart devono permettere la scelta del colore per ciascun set di dati.\\
Viene verificato che line chart permetta la scelta del colore per ciascun set di dati.
\level{3}{TS1.5.19}	 I grafici bar chart devono permettere la scelta del colore per ciascun set di dati.\\
Viene verificato che bar chart permetta la scelta del colore per ciascun set di dati.
\level{3}{TS1.5.20} I grafici map chart devono permettere la scelta del colore per ciascun set di dati.\\
Viene verificato che map chart permetta la scelta del colore per ciascun set di dati.
\level{3}{TS1.5.21}	I grafici line chart devono permettere la scelta del nome per ciascun set di dati.\\
Viene verificato che line chart permetta la scelta del nome per ciascun set di dati.
\level{3}{TS1.5.22}	I grafici bar chart devono permettere la scelta del nome per ciascun set di dati.\\
Viene verificato che bar chart permetta la scelta del nome per ciascun set di dati.
\level{3}{TS1.5.23}	I grafici map chart devono permettere la scelta del nome per ciascun set di dati.\\
Viene verificato che map chart permetta la scelta del nome per ciascun set di dati.
\level{3}{TS1.6} Per ogni grafico deve essere permesso l'inserimento dei dati.\\
Viene verificato che per ogni tipo di grafico sia permesso l'inserimento dei dati.
\level{3}{TS1.7} Deve esser visualizzato un errore qualora i dati passati per l'aggiornamento di un grafico siano scorretti.\\
Viene verificato che il sistema lanci un errore quando i dati passati per l'aggiornamento di un grafico siano scorretti.
\level{3}{TS1.8} Deve esser visualizzato un errore qualora i dati passati per la creazione di un grafico siano scorretti.\\
Viene verificato che venga visualizzato un errore qualora i dati passati per la creazione di un grafico siano scorretti.
\level{3}{TS1.9} Deve esser visualizzato un errore qualora si cerchi di inserire un grafico oltre il limite consentito dalla pagina.\\
Viene verificato che venga visualizzato un errore qualora l'inserimento di un grafico in una pagina ecceda la sua dimensione massima.
\level{3}{TS1.10} Deve esser visualizzato un errore qualora si cerchi di aggiornare un grafico con un tipo di aggiornamento da lui non permesso.\\
Viene verificato che il sistema lanci un errore quando si cerca di aggiornare un grafico con un tipo di aggiornamento da lui non permesso.
\level{3}{TS2.1} Un grafico line chart deve consentire l'aggiornamento stream.\\
Viene verificato che un grafico line chart consenta l'aggiornamento in stream.
\level{3}{TS2.2} Un grafico table deve consentire l'aggiornamento stream.\\
Viene verificato che un grafico table consenta l'aggiornamento in stream.
\level{3}{TS2.3} Un grafico map chart deve consentire l'aggiornamento movie.\\
Viene verificato che un grafico map chart consenta l'aggiornamento in stream.
\level{3}{TS2.4} Un grafico bar chart deve consentire l'aggiornamento in place.\\
Viene verificato che un grafico bar chart consenta l'aggiornamento in place.
\level{3}{TS2.5} Un grafico line chart deve consentire l'aggiornamento in place.\\
Viene verificato che un grafico line chart consenta l'aggiornamento in place.
\level{3}{TS2.6} Un grafico map chart deve consentire l'aggiornamento in place.\\
Viene verificato che un grafico map chart consenta l'aggiornamento in place.
\level{3}{TS2.7} Un grafico table deve consentire l'aggiornamento in place.\\
Viene verificato che un grafico table consenta l'aggiornamento in place.
\level{3}{TS3} Il framework deve permettere la creazione di una pagina HTML contenente alcuni grafici tramite le API interne.\\
Viene verificato che il framework permetta la creazione di una pagina HTML contenente alcuni grafici tramite le API interne.
\level{3}{TS3.1} Ogni pagina deve permettere l'inserimento del titolo.\\
Viene verificato che ogni pagina HTML, creata dal framework, permetta l'inserimento del titolo.
\level{3}{TS3.2.1} Deve essere possibile impostare il massimo numero di grafici visualizzabile per riga.\\
Viene verificato che ogni pagine consenta l'impostazione del numero massimo di grafici visualizzabile per riga.
\level{3}{TS3.2.2} Deve essere possibile impostare il massimo numero di grafici visualizzabile per colonna.\\
Viene verificato che ogni pagine consenta l'impostazione del numero massimo di grafici visualizzabile per colonna.
\level{3}{TS3.3} Ogni pagina deve consentire l'aggiunta di grafici.\\
Viene verificato che ogni pagina contenta l'aggiunta di grafici.
\level{3}{TS4} Il framework deve fornire un middleware per Express.js tramite le API interne.\\
Viene verificato che il framework fornisca un middleware per Express.js tramite le API interne.
\level{3}{TS5.1.1} La lista dei grafici deve fornire ID, titolo, tipo e descrizione di ciascun grafico.\\
Viene verificato che le API esterne forniscano la lista dei grafici con ID, titolo, tipo e descrizione di ciascun grafico.
\level{3}{TS5.2} Le API esterne devono fornire i grafici con relativi aggiornamenti.\\
Viene verificato che le API esterne forniscano i grafici con relativi aggiornamenti.
\level{3}{TS5.3} Deve essere possibile accedere a un'istanza di Norris tramite username e password utilizzando le API esterne.\\
Viene verificato che sia possibile accedere ad un'istanza di Norris tramite username e password utilizzando le API esterne.
\level{3}{TS5.4} Deve essere possibile scollegarsi da un'istanza di Norris utilizzando le API esterne.\\
Viene verificato che sia possibile scollegarsi da un'istanza di Norris utilizzando le API esterne
\level{3}{TS6.1} La libreria deve consentire l'inserimento di un grafico all'interno di un determinato tag HTML.\\
Viene verificato che la libreria che permetta l'inserimento di grafici all'interno di un determinato tag HTML.
\level{3}{TS6.2} La libreria deve consentire la modifica delle principali impostazioni di un grafico.\\
Viene verificato che il framework fornisca una libreria che consenta la modifica delle principali impostazioni di un grafico (visualizzazione e posizione della legenda, visualizzazione della griglia del piano cartesiano, modifica dei colori per ciascun set di dati, modifica del colore di sfondo di una cella o del testo in essa contenuto).
\level{3}{TS6.3} Deve essere possibile accedere a un'istanza di Norris tramite username e password utilizzando le API fornite da CHUCK.\\
Viene verificato che sia possibile accedere a un'istanza di Norris tramite username e password utilizzando le API fornite da CHUCK.
\level{3}{TS6.4} Deve essere possibile scollegarsi da un'istanza di Norris utilizzando le API fornite da CHUCK.\\
Viene verificato che sia possibile scollegarsi da un'istanza di Norris utilizzando le API fornite da CHUCK.
\level{3}{TS7.1} Deve essere possibile la visualizzazione del numero di autobus attivi per ciascuna linea.\\
Viene verificato che la dashboard permetta la visualizzazione del numero di autobus attivi per ciascuna linea.
\level{3}{TS7.2} Deve essere possibile filtrare gli autobus per linea di appartenenza e visualizzarli di conseguenza.\\
Viene verificato che la dashboard permetta il filtraggio degli autobus per linea di appartenenza e visualizzarli di conseguenza.
\level{3}{TS8} Deve essere fornita un'applicazione Android per la visualizzazione dei grafici.\\
Viene verificato che sia fornita un'applicazione Android per la visualizzazione dei grafici.
\level{3}{TS8.1} Deve essere possibile accedere a un'istanza di Norris tramite username e password.\\
Viene verificato che l'applicazione effettui la chiamata al login mediante username e password specificati dall'utente.
\level{3}{TS8.2} Deve essere possibile visualizzare l'elenco dei grafici esistenti nell'istanza Norris con relativo ID, titolo, tipo e descrizione.\\
Viene verificato che l'applicazione visualizzi l'elenco dei grafici esistenti nell'istanza Norris con relativo ID, titolo, tipo e descrizione.
\level{3}{TS8.3} Deve essere possibile selezionare e visualizzare un singolo grafico dell'istanza di Norris.\\
Viene verificato che sia possibile selezionare e visualizzare un singolo grafico.
\level{3}{TS8.4} Deve essere visualizzato un errore quando viene immesso un indirizzo per un'istanza di Norris non valido.\\
Viene verificato che sia visualizzato un errore quando viene immesso un indirizzo non valido per un'istanza di Norris.
\level{3}{TS8.5} Deve essere visualizzato un errore quando vengono immessi dati di accesso (username e password) per un'istanza di Norris non validi.\\
Viene verificato che sia visualizzato un errore quando vengono immessi dati di accesso (username e password) per un'istanza di Norris non validi.
\level{3}{TS9} Il framework deve permettere al suo utilizzatore di fornire delle funzioni tramite le quali si può gestire l'autenticazione.\\
Viene verificato che il framework permetta allo sviluppatore di fornire delle funzioni tramite le quali si può gestire l'autenticazione.
